Een vrouw, met een heel beperkt inkomen, moet een belachelijk, onaangenaam oud zijn dienstmeisje de juiste sport van jongens en meisjes, maar een enkele vrouw, van het goede fortuin, is altijd respectabel en kan net zo verstandig en aangenaam zijn zoals elk ander lichaam.
En het onderscheid is niet zo veel tegen de openheid en gezond verstand van de wereld zoals eerst verschijnt; voor een zeer een smal inkomen heeft de neiging om de geest te samentrekken en de gemoederen te verzuren.
Degenen die nauwelijks kunnen leven, en die gedwongen leven in een heel klein, en over het algemeen zeer inferieur, de maatschappij, kan wel eens vrijzinnig en kruisbestendig zijn.
Dit is echter niet van toepassing op Miss Bates; ze is alleen maar te goedaardig en te dom om bij mij te passen; maar over het algemeen is ze erg aan het proeven van elk lichaam, hoewel alleenstaand en hoewel arm.
Armoede heeft dat zeker niet ze twijfelde: ik geloof echt, als ze maar een shilling had in de wereld, zou ze zeer waarschijnlijk zes pence van het weggeven; en niemand is bang voor haar: dat is een grote charme. "
"Arme ik!"
maar wat moet je doen?
hoe moet je jezelf gebruiken als jij oud worden?"
'Als ik mezelf ken, Harriet, is de mijne een actieve, drukke geest, met een grote veel onafhankelijke bronnen; en ik begrijp niet waarom ik meer zou moeten zijn bij gebrek aan werkgelegenheid op veertig of vijftig dan een-en-twintig.
vrouw gebruikelijke bezigheden van hand en geest zullen voor mij net zo open zijn als voor hen zijn nu; of zonder belangrijke variatie.
